<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Other | 乐者为王]]></title>
  <link href="http://codemany.com/tags/other/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codemany.com/"/>
  <updated>2017-06-14T23:04:44+08:00</updated>
  <id>http://codemany.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dohkoos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[comment for《什么样的Java代码看上去比较专业？》]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/comment-for-what-kind-of-java-code-looks-more-professional/"/>
    <updated>2010-11-10T08:54:34+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/comment-for-what-kind-of-java-code-looks-more-professional</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>原文：<a href="http://blog.csdn.net/michaellufhl/article/details/5996261">http://blog.csdn.net/michaellufhl/article/details/5996261</a></p>

<p>本来是要回复在该博文下面的，结果也不知道CSDN是不是在抽疯，死活提交不上，一直显示“正在提交，请稍后……”，所以就只好贴在这里了。</p>

<p>“用最新的语言特性？”很搞笑，恰恰说明你不够专业，因为这表明你每天都在追逐所谓新的东西，而不是在做真真正正的事。</p>

<p>“充足的代码注释”也不完全正确，关键的注释才是好的，而不必是充足的。你在阅读人家代码的时候有多少时间是在看注释呢，所以说注释一定要写在关键点上，不过这一点大多数人都很难做到。</p>

<p>好的命名非常重要，而不仅仅是命名规范，一个好的命名可以代替大段的注释，一看命名就知道这是干什么用的，这时还需要写注释吗？</p>

<p>再次说一句，CSDN真的真的很垃圾！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[世界上最好的推销员的故事]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/the-story-about-the-best-salesman-in-the-world/"/>
    <updated>2006-12-18T18:01:12+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/the-story-about-the-best-salesman-in-the-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个乡下来的小伙子去应聘城里“世界最大”的“应有尽有”百货公司的销售员。老板问他：“你以前做过销售员吗？”他回答说：“我以前是村里挨家挨户推销的小贩子。”老板喜欢他的机灵：“你明天可以来上班了。等下班的时候，我会来看一下。”</p>

<p>一天的光阴对这个乡下来的穷小子来说太长了，而且还有些难熬。但是年轻人还是熬到了5点，差不多该下班了。老板真的来了，问他说：“你今天做了几单买卖”</p>

<p>“一单。”年轻人回答说。</p>

<p>“只有一单？”老板很吃惊地说：“我们这儿的售货员一天基本上可以完成20到30单生意呢。你卖了多少钱?”</p>

<p>“300,000美元，”年轻人回答道。</p>

<p>“你怎么卖到那么多钱的？”目瞪口呆，半晌才回过神来的老板问道。</p>

<p>“是这样的，”乡下来的年轻人说，“一个男士进来买东西，我先卖给他一个小号的鱼钩，然后中号的鱼钩，最后大号的鱼钩。接着，我卖给他小号的鱼线，中号的鱼线，最后是大号的鱼线。我问他上哪儿钓鱼，他说海边。我建议他买条船，所以我带他到卖船的专柜，卖给他长20英尺有两个发动机的纵帆船。然后他说他的大众牌汽车可能拖不动这么大的船。我于是带他去汽车销售区，卖给他一辆丰田新款豪华型‘巡洋舰’。”</p>

<p>老板后退两步，几乎难以置信地问道：“一个顾客仅仅来买个鱼钩，你就能卖给他这么多东西？”</p>

<p>“不是的，”乡下来的年轻售货员回答道，“他是来给他妻子买卫生棉的。我就告诉他‘你的周末算是毁了，干吗不去钓鱼呢？’”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[猎狗与猎人的故事]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/the-story-about-hunter-and-hound/"/>
    <updated>2006-12-08T14:34:47+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/the-story-about-hunter-and-hound</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>目标</p>

<p>一条猎狗将兔子赶出了窝，一直追赶他，追了很久仍没有捉到。牧羊看到此种情景，讥笑猎狗说，“你们两个当中小的反而跑得快得多。”猎狗回答说：“你不知道我们两个的跑是完全不同的！我仅仅为了一顿饭而跑，他却是为了性命而跑呀！”</p>

<p>动力</p>

<p>这话被猎人听到了，猎人想：猎狗说的对啊，那我要想得到更多的猎物，得想个好法子。于是，猎人又买来几条猎狗，凡是能够在打猎中捉到兔子的，就可以得到几根骨头，捉不到的就没有饭吃。这一招果然有用，猎狗们纷纷去努力追兔子，因为谁都不愿意看着别人有骨头吃，自己没吃的。就这样过了一段时间，问题又出现了。大兔子非常难捉到，小兔子好捉。但捉到大兔子得到的奖赏和捉到小兔子得到的骨头差不多，猎狗们善于观察，发现了这个窍门，专门去捉小兔子。慢慢地，大家都发现了这个窍门。猎人对猎狗说：最近你们捉的兔子越来越小了，为什么？猎狗们说：反正结果没有什么大的区别，为什么费那么大的劲去捉那些大的呢？</p>

<p>保障</p>

<p>猎人经过思考后，决定不将分得骨头的数量与是否捉到兔子挂钩，而是每过一段时间就统计一次猎狗捉到兔子的总重量，按照重量来评价猎狗，从而决定它们一段时间内的待遇。于是，猎狗们捉到兔子的数量和重量都增加了。猎人很开心。但是，过了一段时间，猎人发现猎狗们捉兔子的数量又少了，而且越有经验的猎狗捉兔子的数量下降得越利害。于是，猎人又去问猎狗是怎么回事。猎狗说，“我们把最好的时间都奉献给了您，主人，随着时间的推移我们会慢慢变老，当我们捉不到兔子的时候，您还会给我们骨头吃吗？”</p>

<p>回报</p>

<p>猎人做出了论功行赏的决定，分析与汇总了所有猎狗捉到兔子的数量与重量，规定如果捉到的兔子超过一定的数量后，即使捉不到兔子，每顿饭也可以得到一定数量的骨头。猎狗们都很高兴，大家都努力去争取达到猎人规定的数量。一段时间过后，终于有一些猎狗达到了猎人规定的数量。这时，其中一只猎狗说：“我们这么努力，只得到几根骨头，而我们捉的猎物远远超过了这几根骨头。我们为什么不能给自己捉兔子呢？”于是，有些猎狗离开了猎人，自己捉兔子去了。</p>

<p>归宿</p>

<p>猎人意识到猎狗正在流失，并且那些流失的猎狗像野狗一般与自己的猎狗抢兔子。情况变得越来越糟，猎人不得已引诱了一条野狗，问他到底野狗比猎狗强在那里。野狗说：“猎狗吃的是骨头，吐出来的是肉啊！”接着又道：“也不是所有的野狗都顿顿有肉吃，大部分最后骨头都没的舔！不然也不至于被你诱惑。”于是，猎人又进行了改革，使得每条猎狗除基本骨头外，可获得其所猎兔肉总量的n%，而且随着服务时间加长，贡献加大，该比例还可递增，并有权分享猎人所拥有兔肉总量的m%。就这样，猎狗们与猎人一起努力，将野狗们逼得叫苦连天，纷纷要求重归猎狗队伍。</p>

<p>故事还在继续……</p>

<p>只有永远的利益，没有永远的朋友</p>

<p>日子一天一天地过去，冬天到了，兔子越来越少，猎人们的收成也一天不如一天。那些服务时间长的老猎狗们已老得捉不到兔子，但却仍然无忧无虑地享受着他们自以为应得的大份食物。终于有一天，猎人再也不能忍受，把他们扫地出门了，因为猎人更需要身强力壮的猎狗……</p>

<p>Birth of MicroBone Co.</p>

<p>被扫地出门的老猎狗们得到一笔不菲的赔偿金，于是，他们成立了MicroBone公司。他们采用连锁加盟的方式招募野狗，向野狗们传授猎兔的技巧，他们从猎得的兔子中抽取一部分作为管理费。当赔偿金几乎全部用于广告后，他们终于有了足够多的野狗加盟，公司开始盈利了。一年后，他们收购了猎人的家当……</p>

<p>Development of MicroBone Co.</p>

<p>MicroBone公司许诺，加盟的野狗可以得到公司n%的股份。这实在是太有诱惑力了。那些自认为怀才不遇的野狗们都以为找到了知音：终于可以做公司的主人了，不用再忍受猎人呼来唤去的不快，不用再为捉到足够多的兔子而累死累活，也不用眼巴巴地乞求猎人多给两根骨头。这一切对野狗们来说，比多得到两根骨头更加受用。于是，野狗们拖家带口地加入了MicroBone。一些在猎人门下服务的年轻猎狗也蠢蠢欲动，甚至很多自以为聪明、实际上愚蠢的猎人也想加入。好多同类型的公司雨后春笋般地成立了，BoneEase、Bone.com、ChinaBone……一时间，森林里热闹非凡。</p>

<p>干活的总是拿得少的，拿得多的都是不干活的</p>

<p>猎人凭借出售公司的钱走上了老猎狗走过的路，历经千辛万苦重新发达起来，最后又来与MicroBone公司谈判收购事宜，老猎狗出人意料地把MicroBone公司卖给了猎人。老猎狗们从此不再经营公司，转而开始靠写作赚钱，写完自传《老猎狗的一生》，又写了《如何成为出色的猎狗》、《成功猎狗500条法则》、《猎狗成功秘诀》、《如何成为一只进入管理层的猎狗》、《穷猎狗，富猎狗》等一系列成功自助读物，并且将老猎狗的故事搬上了屏幕，取名《猎狗花园》——从此，老猎狗成为家喻户晓的名人，坐收版权费，既没有风险，利润又可观，轻轻松松地过上了富人闲人的日子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
