<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Wireshark | 乐者为王]]></title>
  <link href="http://codemany.com/tags/wireshark/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codemany.com/"/>
  <updated>2016-09-24T08:53:34+08:00</updated>
  <id>http://codemany.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dohkoos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[协议分析器的威力]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/the-power-of-protocol-analyzers/"/>
    <updated>2016-09-20T18:06:40+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/the-power-of-protocol-analyzers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="http://arstechnica.com/information-technology/2016/09/the-power-of-protocol-analyzers/">http://arstechnica.com/information-technology/2016/09/the-power-of-protocol-analyzers/</a></p>

<p>问题发生在错综复杂的网络世界里。但要在一时激动之下确定一种新型问题的确切原因变得有些冒险。在这种情况下，当Google-fu耗尽的时候甚至其他能干的工程师也可能会被迫去依赖试错法。</p>

<p>幸运的是，有个秘密武器等待乐意的工程师去部署——协议分析器。该工具允许你明确地确定几乎任何错误的根源，给你提供在底层协议上自我学习的能力。现在唯一的问题是，许多工程师因为（毫无根据的）恐惧而完全回避它。</p>

<h3 id="什么是协议分析器？">什么是协议分析器？</h3>

<p>协议分析器，或者数据包嗅探器，是一个用于拦截通信量，存储它们，并以一个已解码的、人类可读的状态呈现它们的工具。现代协议分析器比如Wireshark甚至可以靠自己发现基本的问题，然后使用捕获的数据执行统计分析。</p>

<p>不理会功能，数据包嗅探器都以基本相同的方式工作。它们把自己插入到网络堆栈中，把所有通信量复制到一个缓冲区或文件。大部分还会将网络驱动置于“混杂模式”，该模式从根本上说允许这些工具取回所有进入网络堆栈的通信量，而不是只采集前往系统本身的通信量。</p>

<h3 id="协议分析仪如何帮助">协议分析仪如何帮助</h3>

<p>在很多情况下，解决一个困难的网络问题的最难部分是找到和理解问题的根源。这种困难的部分源于这样的事实，你对大多数问题使用的工具不是正确的对底层问题的工具。</p>

<p>如果你是一个系统管理员，很有可能你经常用于数据采集的工具是某种日志和错误消息。通常，这些都是解释工具。这些实体试图把原始数据总结为对非开发者或非工程师有意义的东西。因为解释工具是从应用层的视角提供问题的汇总数据，它们往往不能帮助你解决底层的问题。</p>

<p>例如，一条事件日志消息可以告诉你应用程序无法连接到服务器。它甚至可以告诉你根本原因是超时。但这条消息不大可能告诉你超时是由一个黑洞路由器丢弃一个大帧引起。它不能，因为事件日志消息服务不知道错误为何发生。为了使工具知道那个，它需要预测（不解释）这个非常问题，在MTU稳步减少的情况下发送数据包，直到一个通过。如果一个事件日志消息服务早就被编写好要做那件事，从一开始你就不会有这个问题。</p>

<p>当使用错误的工具时，你可能会在某处花上几个小时甚至几周的时间，直到你侥幸得到解决方案。然而，通过使用协议分析器和历久弥新的ping命令，你可以非常容易地在大约5分钟内诊断这个问题。就像早在高中时我的汽车技术辅导员就告诉我的，它全都是关于对任务使用恰当的工具。</p>

<p>除了确定错误，协议分析器提供为数不多的方法之一去证实问题的根源。回到我在微软的日子，它是很常见的难题，在团队之间来回穿梭，因为每个组误解由解释工具提供的数据。首先，问题可能会被发送到Exchange团队，接着，它可能会被穿梭到Active Directory团队，然后最后到Networking团队。</p>

<p>通常，这是因为 一个问题 would legitimately appear to be 在其它团队的能力范围之内。然而，烫手山芋的游戏常常停止在Networking团队。为什么？因为Networking团队的头号工具是证实问题根源的救世主。</p>

<p>网络，像所有的计算，其核心是完全合乎逻辑的。一旦你了解它在幕后是如何工作的，你就有能力在底层确定问题，不论问题是多么独特。作为协议分析的一个伟大副作用，你也将学到很多关于网络的知识，它们将帮助你解决各种各样的网络问题（即使那些不需要协议分析）。</p>

<h3 id="wireshark基础">Wireshark基础</h3>

<p>现在，有各种各样的协议分析器可供选择，从免费的和相当功能的微软消息分析器到功能极其丰富但十分昂贵的Savvius Omnipeek。多年来我已经使用过大量的分析器，但我最喜欢的用于常规故障排除的协议分析器是Wireshark。它是免费的，开源的，多平台的具有很多功能的分析器。有个充满活力的社区站在它背后，而且Wireshark也相当容易习惯。这让它成为一个很好的开始的地方。</p>

<p>你可以从 <a href="https://www.wireshark.org/">https://www.wireshark.org/</a> 下载用于你操作系统的Wireshark。安装它没有什么特别的，但如果你是安装在Windows上，确保也安装了捆绑的WinPCAP驱动程序。这允许Wireshark实际上捕获数据包（没有它，你只能观看存档的数据包）。</p>

<p>Wireshark通常将你的NIC置于混杂模式。正常情况下，你的NIC只会保留前往你的MAC或者广播MAC（FF-FF-FF-FF-FF-FF）的帧。启用混杂模式后，不管怎样，你的NIC保留所有它听到的帧。</p>

<p>从理论上讲，这意味着你应该接收所有的在你Ethernet段上的数据包。不过，实际上如今几乎所有的Ethernet网络都是交换网络。如果你想接收所有的通信量，必须多做些工作。</p>

<p>一旦你已经安装了Wireshark，使用它是相当简单的。把它打开，你将看到如下显示的屏幕：</p>

<p><img src="/uploads/wireshark-network-analyzer.png" title="wireshark-network-analyzer" ></p>

<p>这个屏幕给你展示选择一个在它上面捕获数据包的NIC的选项和输入一个用于只捕获一部分入站数据包的过滤器的选项。如果你选择一个NIC然后点击在文件菜单下面的小鱼翅图标，Wireshark将立即开始捕获数据包。</p>

<p>随着数据包被捕获，Wireshark在主界面中实时地显示它们。当你准备停止时，你只需点击在鱼翅图标旁边的小红方块。</p>

<p><img src="/uploads/wireshark-main-interface.png" title="wireshark-main-interface" ></p>

<p>The packet list section shows everything you have captured to this point, sorted (by default) in the order they were captured in. (You can sort these packets at will by clicking the heading you want to sort by.)</p>

<p>The packet details section shows you each header that Wireshark decoded in the packet. Basically, Wireshark has decoders for nearly every protocol in use today, and the decoder tool automatically applies to each packet in order to show you the data split into fields.</p>

<p>For instance, below, I’ve expanded the Ethernet II header for a typical HTTP packet.</p>

<p><img src="/uploads/wireshark-http-header.png" title="wireshark-http-header" ></p>

<p>You can clearly see that Wireshark has separated out the destination and source MAC addresses and the Type field, which is 0x800. The type field specifies that the next header should be an IP version 4 header, which Wireshark conveniently tells you.</p>

<p>This decoding feature saves you from having to count bytes and decode it yourself (though, if you are so inclined, you can still do so in the raw bytes section). Also of interest in the raw bytes section: Wireshark simultaneously provides an ASCII conversion for all data, which sometimes provides surprising data.</p>

<p><img src="/uploads/wireshark-ascii-view.png" title="wireshark-ascii-view" ></p>

<p>Wireshark comes with some pretty nifty analysis and statistical features, too, including the ability to measure response times and round-trip times. But by far, the most useful feature is the filtering function.</p>

<p>Directly above the packet list is a text box where you can enter display filters. By default, no filters are applied, meaning all packets that were captured are displayed. However, you often end up with information overload, and filtering out the noise is a very important part of packet analysis.</p>

<p>Filters in Wireshark follow a simple ‘language’ combining protocol fields, comparison operators, and logical operators in order to filter out packets that do not match the criteria. For example, the filter http will only display HTTP traffic, and the filter ip.addr == 192.168.1.10 will only display packets where either the source or destination IP address is 192.168.1.10.</p>

<p>When you are first getting started, the filtering can be a little intimidating, but often the easiest way to learn filters in Wireshark is to use the built-in expression tool. Accessing this starts by clicking the Expression button to the right of the filter text box.</p>

<p>This tool allows you to sort through all of the protocols Wireshark natively supports and pick the fields you want to filter by without knowing the filter verbs or syntax. Simply select the protocols, fill out the fields that appear, and the filter will be built for you.</p>

<p><img src="/uploads/wireshark-filter-expression.png" title="wireshark-filter-expression" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
