<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Software Engineering | 乐者为王]]></title>
  <link href="http://codemany.com/tags/software-engineering/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codemany.com/"/>
  <updated>2017-02-24T14:27:55+08:00</updated>
  <id>http://codemany.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dohkoos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[共享代码的风险]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/the-perils-of-shared-code/"/>
    <updated>2016-11-25T18:51:10+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/the-perils-of-shared-code</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="https://www.innoq.com/en/blog/the-perils-of-shared-code/">https://www.innoq.com/en/blog/the-perils-of-shared-code/</a></p>

<p>通往地狱的道路往往是由良好的意愿铺就。在各种软件项目中，我看到人们走在这样的道路上，他们在微服务之间借助库共享代码。在几乎每个组织支持微服务架构的项目中，各个团队和开发者都期望以某些核心库为基础构建他们的微服务。显然，即使可能带来的问题已经被知道很长时间了，很多人仍然不知道它们。在这篇博文中，我想研究为什么使用这样的库可能起初听起来有吸引力，为什么可能会出现问题，以及如何能够减轻这些问题。</p>

<h3 id="共享代码的目的">共享代码的目的</h3>

<p>通过库来共享代码有两个主要目的：共享领域逻辑和共享基础设施层中的抽象。</p>

<ol>
<li><p><em>共享的领域模型：</em>领域模型的特定部分在两个或多个有界上下文之间是共同的，因此，作为三番五次实现它的替换，你消除了重复的需要和引入该领域逻辑的不一致实现的可能性。通常，人们想要像那样共享的领域模型的部分是核心领域或一个或多个通用子领域。在领域驱动设计的行话中，这也被称为共享内核。通常，你可以在这里找到像会话和身份验证逻辑这样的概念，但不限于此。一套相关的方法是规范数据模型。</p></li>
<li><p><em>基础设施层抽象：</em>你想避免一次又一次地实现基础设施层的有用抽象，因此你把它们放进一个库里。通常，这些库在数据库访问、消息传递和序列化等方面提供一套统一的方法。</p></li>
</ol>

<p>两者的动机是相同的——避免重复，也就是说，遵循DRY原则（Don’t repeat yourself!）。一旦实现这些逻辑有几个好处：</p>

<blockquote>
<p>你不需要花费宝贵的时间致力于那些已经被解决的问题。</p>

<p>有一套统一的方式做消息传递、数据库访问等。这意味着，当开发者需要去阅读和修改其他开发者最初创建的微服务中的代码时，他们很容易找到他们的方式。</p>

<p>关于彼此行为略有不同的业务逻辑或基础设施关注点，你不想有不同的实现。取而代之的是，有一套做正确事情的规范实现。</p>
</blockquote>

<h3 id="共享代码的问题">共享代码的问题</h3>

<p>在理论上听起来很棒的东西不会没有自己的问题，而且这些问题可能比你试图用你的库解决的问题更令人痛苦。Stefan Tilkov已经详细解释了<a href="https://www.innoq.com/en/blog/thoughts-on-a-canonical-data-model/">为什么你应该避免规范的数据模型</a>。除此之外，让我指出一些其它的问题。</p>

<h4 id="分布式单体">分布式单体</h4>

<p>通常，似乎存在一个隐含的假设，将东西放入库意味着你永远不必担心使用错误或过时的实现构成的服务，因为他们只需要更新其对库的依赖关系到最新版本。</p>

<p>每当你依靠通过将所有的微服务更新到同样的新版本库，来对所有微服务的某些行为作出一致的改变时，你就会在它们之间引入强耦合。你失去了微服务的一个主要优点，即它们彼此独立地演进和部署的能力。</p>

<p>我见过这样的案例，所有的服务必须同时部署，以便服务仍能正常工作。如果你达到这种状态，不可否认，你实际上构建了一个分布式的单体。</p>

<p>一个流行的示例是使用代码生成，例如，基于服务API的Swagger描述，以便为你的服务提供一个客户端库。比你想象的更多，开发者可能会滥用此种方式进行重大变更，因为依赖服务“只”需要使用新版本的客户端库。这不是你如何<a href="http://olivergierke.de/2016/10/evolving-distributed-systems/">演进一个分布式系统</a>。</p>

<h4 id="依赖地狱">依赖地狱</h4>

<p>库，尤其是那些旨在为基础设施关注点提供通用解决方案的库，往往有个额外的问题：它们会附上它们依赖的一整套额外的库。你的库的传递依赖树越大，它导致俗称为依赖地狱的噩梦的可能性就越高。因为你的微服务可能需要自己的额外的依赖，它们同样具有传递依赖性，直到它们中的某些库间接地拉进一些库的冲突版本，这只是个时间问题，只在不同版本之间选择是不可能的，因为它们是二进制不兼容的。</p>

<p>当然，你的解决方案也许只是提供微服务可能需要的所有库作为你的核心库的依赖。那仍然意味着你的微服务不能独立地演进，例如通过升级到它们依赖的唯一的特定库的更高版本——它们都与核心库的发布周期步调一致。除此之外，为什么你要强制每个服务接受一整堆的依赖，当它们实际上可能只需要依赖中的一些时？</p>

<h4 id="自顶而下的库设计">自顶而下的库设计</h4>

<p>通常情况下，我见过的库被一个或多个架构师强加于开发者，采用自顶而下的方法进行库设计。</p>

<p>通常，在这种情况下发生的是，由库暴露的API太受限制和不灵活，或者使用了错误的抽象级别，因为它们是由不够熟悉广泛的不同的真实世界用例的人设计的。这样的库经常导致不得不使用它的开发者遭受挫折，以及导致人们试图绕过库的限制。</p>

<h4 id="单语言解决一切">单语言解决一切</h4>

<p>强制使用库的最明显的缺陷之一是，这使得它更难以切换到不同的编程语言（或者平台，比如JVM或.NET），再次失去了微服务架构的一个优势，即选择最适合给定问题的技术的能力。如果你后来意识到，你终究需要这种语言或者平台的多样性，你必须创造各种奇怪的支持。例如，Netflix提出的<a href="https://github.com/Netflix/Prana">Prana</a>，一个同时运行非JVM服务的附加件，为他们提供到Netflix技术栈的一套HTTP API。</p>

<h3 id="我们能不能做得更好？">我们能不能做得更好？</h3>

<p>由于所有的问题都是通过库共享代码引入的，最极端的解决方案是根本没有这样的库。如果你这样做，你将不得不做一些复制和粘贴或者为新的微服务提供一个模板项目，以便从前面所述的步调一致中释放你的服务。基础设施代码以及领域模型的共享内核中都可以这么做。事实上，Eric Evans在他的关于领域驱动设计的经典蓝皮书中提到，“通常各个团队只是在各自的内核备份上改动，每隔一定时间才会与其他团队集成”[1]。共享内核不一定要是库。</p>

<p>如果你不喜欢复制和粘贴的想法，那也很好。毕竟，如上所述，通过库共享代码有一定的优势。在这种情况下，这里有一些重要的事情需要考虑：</p>

<h4 id="最少依赖的小型库">最少依赖的小型库</h4>

<p>尝试将大的共享库分成一组非常小的、高度集中的库，每个库解决一个特定的问题。试着让这些库成为零依赖库，只依靠语言的标准库。是的，仅仅针对语言的标准库来编程并不总是令人愉快的，但是对于你公司的所有团队的巨大好处（甚至超出你的公司，如果你的馆是开源的）显然大于这个微小的不便。</p>

<p>当然，零依赖并不总是可能的，特别是对于基础设施关注点。对于这些，通过你的每个小型库最小化所需的依赖。另外，有时可以独立于库的核心，提供与别的库的绑定或集成作为单独的工件。</p>

<h4 id="留下选择余地">留下选择余地</h4>

<p>不要指望服务将在特定时间点更新到共享库的最新版本的事实。换句话说，不要强制团队进行库更新，而是让他们可以按照自己的节奏自由更新。这可能需要你以向后和向前兼容的方式修改库，但它会解耦你的服务，不仅给你微服务架构的运营成本，而且还有一些优势。</p>

<p>如果可能，不仅要避免强制库更新，还要使库本身的使用可选。</p>

<h4 id="自底而上的库设计">自底而上的库设计</h4>

<p>最后，如果你想拥有共享库，我见过的获得成功的项目是使用自底而上的方法。让你的团队实现他们的微服务，而不是让象牙塔架构师设计在现实世界中几乎不可用的库，而当在多个服务的生产中已经证明它们自己的一些常见模式出现时，将它们提取到库中。</p>

<p>[1] Evans, Eric: Domain-Driven Design: Tackling Complexity in the Heart of Software, p. 355</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么我们不能用估算房屋同样的方法估算软件项目]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/why-we-cant-estimate-software-project-the-same-way-we-estimate-houses/"/>
    <updated>2015-01-10T09:33:48+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/why-we-cant-estimate-software-project-the-same-way-we-estimate-houses</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="http://www.summa-tech.com/blog/2009/01/28/why-we-cant-estimate-software-project-the-same-way-we-estimate-houses">http://www.summa-tech.com/blog/2009/01/28/why-we-cant-estimate-software-project-the-same-way-we-estimate-houses</a></p>

<p>把构造软件类比成建造房屋是非常有用的，但也有缺陷。</p>

<p>尽管软件建设和住宅建设都是工程实践，但比起软件，我们在估算建造房屋的成本和精力方面更成功。</p>

<h3 id="词汇障碍">词汇障碍</h3>

<p>因为我们大多数人一生都住在房子里，我们开发了一套定义良好的、可以理解的、几乎通用的词汇来描述和讨论关于我们称之为家的地方。当被问及我们的房子是什么样子的，我们可以很容易地回答。当计划一所新房子时，我们可以极其肯定地讨论我们想要什么，并确信建筑师和工程师会明白我们谈论的，反之亦然。我们可能不明白水管设施和电气细节，但我们知道电源插座要放在哪里，知道房间的大小，知道要有多少车库门。</p>

<p>当我们谈论软件时，就不是那么有效了。有太多来自业务和技术方面的新术语，我们需要依赖于现实世界中的类比去解释他们。不仅发生在业务和技术人员之间，甚至还发生在业务人员和业务人员，技术人员和技术人员之间。我们不习惯于去描述软件需求因为所有软件的抽象，在估算时沟通经常受到噪音、误解、缺乏眼界的影响，增加了真正需要构建的不确定性。</p>

<h3 id="物理">物理</h3>

<p>现实世界有非常强大和稳定的规则，比如重力，这些规则会在盖房子的时候施加约束。我们知道我们必须在构建二楼前先完成地下室。我们不能在地基完成后增加层的数量。在水管设施铺设后更改浴室的位置将会是非常非常昂贵的。</p>

<p>在软件项目中，我们生活在一个较少规则的世界里，就像《黑客帝国》。从技术上讲，我们可以在同一时间构造所有的应用层。它可以被设计成使用不同的数据库，运行在不同的服务器，或支持不同的语言。它可以通过浏览器、手机、或其它无线设备访问。选项几乎是无穷无尽的。</p>

<p>正是这种自由和灵活性，在过去的40年里驱动了软件的巨大的进步，但在同时，它也是无数软件项目失败的原因。至关重要的是需求要面对现实，让它们遵守一些基本规则，即使它们不受宇宙物理规律的约束。</p>

<h3 id="程序">程序</h3>

<p>物理和几千年建设的结合已经带来了如何去建造一座房子的一套可靠的程序，虽然总是会有新的材料和改进的技术，核心概念都是相同的。油漆房子的过程几百年来几乎没有变化。</p>

<p>我们仍然处于软件工程的早期阶段。大量的“直觉”仍在估算软件时使用，实际情况是直觉还没有被证明非常有效。</p>

<h3 id="材料和标准">材料和标准</h3>

<p>只有数量有限的材料能被实际地用在建造房屋上。从技术上来讲，可能有成千上百的选项去建造一堵墙：夹板、混凝土、钢铁、沙子、玻璃，但在家具建材零售店里这些选项是非常有限的。涂料的类型，门窗的模型很多但有限。当购买一个水槽时，它很容易兼容已有的水管设施的几率非常高。电器有着相同的电压，灯泡也是兼容的。计划建造一所房子的一切都是兼容的，材料更是普及的，把不确定性降低到了非常小的水平，提高了估算的准确性。</p>

<p>软件行业确实有一些标准，但是它们处于层的最低水平，例如网络协议和文件系统。服务器和产品的集成仍处于布线阶段，XML和Web Service还有很长的路要走，在它们和建筑业达到相同级别的兼容性前，如果这是可能的。</p>

<p>各种各样连接到数据库和构建软件的选项和方法增加了复杂性，提高了每个人参与软件构建工作的学习曲线。我不是说所有这些选项都是不好的，但它确实给估算阶段增加了不确定性，所以产生了复杂性。</p>

<h3 id="角色">角色</h3>

<p>每次我路过建筑工地，都会看到很多帽子，一些在积极工作，一些在等待时机采取行动。但最好的部分是我从来没有见过有人同时戴两顶帽子。角色界定的很明确，工人们专业从事于非常具体的领域。</p>

<p>在大型软件项目中也有一些角色被定义，但还远远没有达到建筑业相同级别的专业化。通常团队成员需要戴上很多帽子，结果是，有时候他们会执行那些他们不是专家的任务，这就增加了他们提供的估算的不确定性。</p>

<p>“很多帽子”现象的一个很好例子是“Webmaster”，该角色用于描述那个做网页设计、创建动画图片、编写HTML和Perl代码、配置数据库、管理网络和邮件服务器的家伙。幸运的是现在Webmaster是个很少使用的术语，因为所有这些活动现在都分配给了不同的角色，像网页设计师、DBA，程序员和系统管理员。我们确实在走向专业化，但还是有很长的路要走。</p>

<p>我并不是建议我们停止使用“让我们像建造房屋那样构造软件”的类比，但我们必须意识到这个比喻的局限性。一旦我们知道局限性我们将能更好地定位讨论这一差异，以及提供建议如何解决它们。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何避免项目总是完成90%]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/how-to-avoid-the-project-is-always-90-percent-done/"/>
    <updated>2012-05-19T14:23:25+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/how-to-avoid-the-project-is-always-90-percent-done</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>程序员经常会说“功能已经基本完成，接下来只需要花点时间进行扫尾工作即可，但这些基本都是些小事情，我已经完成了90%。”但实际情况是项目进度总是延迟。这里最最根本的问题是什么？这个程序员并没有一个清单，把自己要做的所有事情都列出来。这就意味着，即使他坚信自己已经完成90%的工作，他还是不知道这个项目什么时候可以做完，他的时间表是没有真实依据的。</p>

<p>一个好的软件项目经理的任务就是，鼓励并且强制要求程序员创建一张他们所要做的全部事情的列表。然后再为其中的每一项列出子项，并且尽可能把所有的子项都加进来。一旦你拥有了这么一个包含所有事项的列表，你就可以开始估算这个任务需要花费多少时间了。</p>

<p>以下是避免“总是完成90%”问题的发生的几点建议：</p>

<ol>
<li>把项目中所有要做的事情全部罗列出来做成列表。</li>
<li>估算这个列表中每一项所需要花费的时间。这种最初的估算可以帮助你知道整个项目大致要花费多少时间。</li>
<li>如果列表中有一项的时间花费超过1天，则把这项拆分成若干小项。这种将大任务拆分成小任务的方式是解决“总是完成90%”问题的关键步骤。</li>
<li>使用一种呈现任务状态的方式，以便那些感兴趣的人可以了解项目进度。</li>
<li>既然你已经拥有很多小的任务，并且这些任务所消耗的时间都在1天以内，你就可以每天追踪自己的任务完成情况。</li>
</ol>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么要软件建模]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/why-should-software-modeling/"/>
    <updated>2005-05-16T06:23:07+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/why-should-software-modeling</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>模型是对现实的简化。需要进行建模的原因有以下几点：</p>

<ol>
<li>人们对复杂问题的理解能力是有限的；</li>
<li>我们要开发的软件系统是复杂的；</li>
<li>对系统的完整的理解有助于正确地实施工作（但不一定能使开发工作进展的更快）；</li>
<li>我们不能完整的理解一个复杂的系统，为了能够更好地理解正在开发的系统，因此要对它进行建模。</li>
</ol>

<p>那么，是不是任何情况下都要建模呢？未必尽然。是否要进行软件建模是由系统的复杂程度决定的。如果系统的复杂性在我们的控制范围之内，那么就不需要建模。不过，有一个自然趋势：随着时间的推移，几乎所有的应用系统变得越来越复杂。因此要记住的是：狗窝总有一天会膨胀成大厦，并且因为不堪承受其自身的重量而倒塌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
