<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Reading | 乐者为王]]></title>
  <link href="http://codemany.com/tags/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codemany.com/"/>
  <updated>2019-08-22T20:34:51+08:00</updated>
  <id>http://codemany.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dohkoos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《超级阅读术》读书笔记]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/super-reading-method/"/>
    <updated>2019-08-22T20:23:49+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/super-reading-method</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在读这本书前，我已经看过多本关于读书方法的书。所以对于这本书，我并不想从头到尾地去阅读，而是采用“略读”的方式来进行。</p>

<p><img src="/uploads/covers/super-reading-method.jpg"></p>

<p>首先看书名页。书名页通常称“扉页”或“内封”，上面印有完整的书名、著作者和出版社的名称，背面印有图书在版编目数据、版本记录、版权说明等。作者是斋藤孝；类别是读书方法；2016年第1版第1次印刷，是新出版的书，经典程度未知。如果一本书多次出版多次印刷的话，说明该书比较经典，值得阅读。</p>

<p>然后看前言。作者在这里告诉我们：这是个极速变化的社会，职场人士如果只具备学生时代所掌握的知识和信息，将不能应付所发生的一切。要在这个残酷的竞争社会中生存下去，并且比别人更胜一筹，就需要掌握正确的读书方法——比别人读得更多、比别人读得更精、读后马上就能用于工作。</p>

<p>接着是研究目录页。其实前言中已经对目录进行过概括：</p>

<blockquote>
<p>本书由以下几个部分构成：</p>

<ul>
<li>序言：详细说明为什么职场人士需要具备读书的技能</li>
<li>第一章：介绍培养读书习惯的秘诀</li>
<li>第二章：介绍以大量读书为目的的速读全技能</li>
<li>第三章：介绍以提高读书质量为目的的精读全技能</li>
<li>第四章：介绍将读书效率最大化的选书全技能</li>
<li>第五章：介绍将读书收获的知识用以工作的全技能</li>
<li>附录：介绍值得当下职场人土阅读的50本书</li>
</ul>
</blockquote>

<p>我只要对着上面的列表查看目录中具体的章节名称，以决定哪些章节是我感兴趣、要仔细阅读的。最终确定第二章的“速读”、第三章的“精读”以及第五章的“输出”要花点时间认真阅读。</p>

<p>以下是我的部分读书摘抄：</p>

<blockquote>
<p>佛教用语中有一个词叫“慈悲”。这里“慈”的本意是给朋友和同胞带来利益和安乐，“悲”的本意是帮助朋友和同胞脱离和去除苦难。用现在的话来说，不就是服务于人的意思吗？</p>

<p>读书驱动人的想象力，这意味着读者与作者在进行共同创作。就好象站在作者所写的脚本的基础上来自任电影导演那样，读者本身也在创造作品。</p>

<p>书读得越多，你的知识就越丰富，对内容的理解就越快，读书时付出的辛苦也就越少。道理在于，书是通过知识来阅读的，而读书的过程，又有着积累知识的实质性意义。数量上的积累，会带来质量上的变化，即从量变达到质变。那么，应该怎样做才好呢？集中精力读几本你自己想读的领域里的书，这样你就能相对高效率地积累起该领域的相关知识，在读完六七本书之后，你对该领域的知识便能有八成的了解。最终，对哪怕第一次读到的书，你都只要去理解剩下的两成即可，你变得能在很短的时间内读完一本书。</p>

<p>复制和粘贴，只是将互联网上的信息拼凑起来的行为，根本不需要动脑。其结果，不但不能积累起真正的知识，就连自己写的文章也没有进入自己的大脑。</p>

<p>苹果公司创始人史蒂夫·乔布斯于2005年在斯坦福大学的毕业典礼上所作的“点与点”演讲中说到：“你不可能预先把这些点点滴滴穿在一起，唯有在未来某天回顾时，你才会明白那些点点滴滴是如何串联在一起的。所以你得相信，你现在所体会的东西，将来必然会以某种形式连接在一起。”在我们读书的时候，也不能预先把点点滴滴穿在一起。但是，读一本书，便意味着能切实地让自己内心拥有一个点。我们无法知道能否马上学以致用，但我们必须读书。这么做，是为让自己拥有更多的点。坚持这么做，必定有那么一天，点与点会串联在一起。</p>
</blockquote>

<p>总结：泛泛而谈，比较空洞，没有什么阅读价值。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《货币战争》是如何混淆读者视听的]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/how-currency-wars-confuse-reader-opnion/"/>
    <updated>2012-03-01T07:19:25+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/how-currency-wars-confuse-reader-opnion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是早就写好了的。《货币战争》刚发行就买过来读，结果看到三分之一的时候就看不下去，准备写篇文章驳斥书中的观点。下面是列出的提纲，不过因为文笔太差的缘故，一直没能把内容扩充起来，到现在也没了这个心思。这里把已经写的贴出来给大家看看吧。</p>

<ol>
<li>读者们喜欢阴谋论；</li>
<li>美联储是私有的从来就不是什么秘密。其实金融机构和公有还是私有无关，只和财力及信用有关；</li>
<li>偷换概念，将金融家们的被动行为说成是主动行为，造成一种金融家们无所不能的环境；</li>
<li>放大作者想写的，缩小作者不想说的。只要是美国总统遇刺身亡就说是不符合金融家们的利益导致，那为什么不说别的国家呢？不要忘记军队掌握在谁的手中，给你个叛国罪啊什么的就能叫金融家们玩完，况且国家还有那么多秘密机构呢！想想希特勒时期的罗斯柴尔德家族吧。</li>
</ol>

<p>货币战争真实存在，亚洲金融风暴、索罗斯狙击英镑这些都是货币战争。金融家们能调动数亿万计的财富，确实也很强大，但是不应该把他们的能力无限放大。</p>

<p>对美联储性质感兴趣的可以到它的<a href="http://federalreserve.gov/">官方网站</a>看看。这里还有篇评论宋鸿兵和他书的文章：<a href="http://wenyidaobk.blog.163.com/blog/static/1243789052009712928966/">http://wenyidaobk.blog.163.com/blog/static/1243789052009712928966/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
