<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Reading | 乐者为王]]></title>
  <link href="http://codemany.com/tags/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codemany.com/"/>
  <updated>2016-09-13T09:27:26+08:00</updated>
  <id>http://codemany.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dohkoos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[哪些书不要读]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/books-not-recommended/"/>
    <updated>2016-03-25T19:48:57+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/books-not-recommended</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么要列这个资源？因为某些书读完之后往往会有浪费时间的感觉。为了帮助各位读者节省时间，我决定在我看过的书中选出一份合适的书单，并给出我的观点，方便读者在购书和选书时作出取舍。本清单离详尽还很远（会不断更新的），而且难免带有本人的主观偏见，所以各位如果觉得有什么错漏的话，可以在评论区给我留言。</p>

<h3 id="计算机">计算机</h3>

<h4 id="《像程序员一样思考》"><a href="https://book.douban.com/subject/24733747/">《像程序员一样思考》</a></h4>

<p>点评：这是一本教你学会如何解决编程问题的书。但实际上只有第1、第7和第8章值得一读。</p>

<h3 id="经济学">经济学</h3>

<h4 id="《郎咸平说：我们的日子为什么这么难》"><a href="https://book.douban.com/subject/5283699/">《郎咸平说：我们的日子为什么这么难》</a></h4>

<p>点评：提出的观点都是当前大家关心的问题，可惜他只是财务和公司治理专家，不是经济学专家，所提的解决方案或说的话也只是让大家心中的郁闷可以有机会发泄下，所以郎咸平的其它关于经济学的书籍你就可以不要看了。如果你想学公司财务方面的东西，那么他的论文（注意不是书，是发表过的学术论文）是一定要读的。延伸阅读是东方出版社搞的，而非郎咸平，推荐的也都是该出版社的书。</p>

<h4 id="《货币战争》"><a href="https://book.douban.com/subject/2081876/">《货币战争》</a></h4>

<p>点评：又是一本博大众眼球的书。可是一个连美联储是私有的都要当作秘密大声来讲的作者你就知道他是什么水平了，这些可是人家美联储官方网站上都黑纸白纸写出来的。其它什么断章取义、胡乱拼凑的就不要讲了，我读了一部分就看不下去，把它扔角落里去了。以前还写过一篇<a href="http://codemany.com/blog/how-currency-wars-confuse-reader-opnion">博文</a>来讲这本书是如何混淆读者视听的，只是可惜没有完成。</p>

<h4 id="《魔鬼经济学》"><a href="https://book.douban.com/subject/1473250/">《魔鬼经济学》</a></h4>

<p>点评：引用郭凯的话“虽然书里的每个故事都是基于作者的实证研究，可是他的那些实证研究没有一个不存在致命缺陷，他所有的结论事后都被更仔细的研究推翻了。”</p>

<h4 id="《13个严重的经济学谬误》"><a href="https://book.douban.com/subject/4884855/">《13个严重的经济学谬误》</a></h4>

<p>点评：这本书有点专业，且翻译的极为糟糕，好些语句和段落不甚通顺，所以部分内容读起来有种似是而非的感觉。翻译后的书名加上“经济学的真相”，完全是想用耸人听闻的标题吸引读者的注意。该书最值得看的是《前言》和《一份经济学研究方法的备忘录》，尤其是后者，可以让你了解一些经济学观点是怎么得出的。谬误1整篇文章几乎看不出是在证明命题的错误；谬误3中的印度可以用中国替代。作者的观点看似有理其实偏颇，看过郭凯的《王二的经济学故事》中关于汇率的文章就可以知道，印度出口商品换成美元结余，只劳动不消费，相当于给美国白打工；印度坚持高估美元，虽然可以保持它在与美国贸易中的顺差地位，但这种强制性的高估实际上是在用贸易补贴美国。谬误5虽然讲的有道理，但实在想不明白作者是如何得到租金限制法令的几个特征的！谬误7中房屋的建筑成本是不包含土地价格的，这种违背常识的假设会增加理解的困难。而且，设定房屋价格后再去谈论削减建筑成本不会影响房价，怎么看怎么觉得奇怪，虽然我同意他关于削减建筑成本不会降低房价的观点。谬误9的第4段翻译的极其马虎，明显有两个人翻译的痕迹，错字漏字导致边际成本傻傻的说不清。</p>

<h4 id="《一切皆有价》"><a href="https://book.douban.com/subject/6519849/">《一切皆有价》</a></h4>

<p>点评：书名标题很诱人，容易引起读者进一步阅读的欲望，可惜内容只是大量数据和案例的罗列，毫无作者自己的观点。</p>

<h3 id="书法">书法</h3>

<h4 id="《书法有法》"><a href="https://book.douban.com/subject/5247986/">《书法有法》</a></h4>

<p>点评：全书可用“转笔”二字一言蔽之。但疑惑的是，既然她这么推崇转笔，并且通过私相授受的方式从长辈手中得以传承这个笼罩着神秘、高深莫测、技巧高难、妙不可言的笔法的不传之秘，为什么她在书写时却几乎不用呢？而且文中对古人论述书法的言论的解释多有牵强附会之处。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《货币战争》是如何混淆读者视听的]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/how-currency-wars-confuse-reader-opnion/"/>
    <updated>2012-03-01T07:19:25+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/how-currency-wars-confuse-reader-opnion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是早就写好了的。《货币战争》刚发行就买了读了，看到三分之一的时候就看不下去了，准备写篇文章驳斥书中的观点，就列出了下面的提纲，不过因为文笔太差，一直没能把内容扩充起来，到现在也没了这个心思，这里把已经写的贴出来给大家看看吧。</p>

<ol>
<li>读者们喜欢阴谋论；</li>
<li>美联储是私有的从来不是什么秘密。因为金融机构和公有还是私有无关，而是和财力及信用有关；</li>
<li>偷换概念，将金融家们的被动行为说成是主动行为，造成一种金融家们无所不能的环境；</li>
<li>放大作者想写的，缩小作者不想说的。只要是美国总统遇刺身亡就说是不符合金融家们的利益导致，那为什么不说别的国家呢？不要忘记军队掌握在谁的手中，给你个叛国罪啊什么的就能叫金融家们玩完，况且国家还有那么多秘密机构呢！想想希特勒时期的罗斯柴尔德家族吧。</li>
</ol>

<p>货币战争真实存在，亚洲金融风暴、索罗斯狙击英镑这些都是货币战争。金融家们能调动数亿万计的财富，确实也很强大，但是不应该把他们的能力无限放大。</p>

<p>对美联储性质感兴趣的可以到它的<a href="http://federalreserve.gov/">官方网站</a>看看。这里还有篇评论宋鸿兵和他书的文章：<a href="http://wenyidaobk.blog.163.com/blog/static/1243789052009712928966/">http://wenyidaobk.blog.163.com/blog/static/1243789052009712928966/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
