<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Translation | 乐者为王]]></title>
  <link href="http://codemany.com/tags/translation/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codemany.com/"/>
  <updated>2014-09-17T19:12:11+08:00</updated>
  <id>http://codemany.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dohkoos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[敏捷开发走下坡路了吗？]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/2013/05/19/agile-decline/"/>
    <updated>2013-05-19T12:36:14+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/2013/05/19/agile-decline</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="http://thatextramile.be/blog/2008/11/agile-development-going-downhill">http://thatextramile.be/blog/2008/11/agile-development-going-downhill</a></p>

<p>James Shore（非常精彩的书《<a href="http://thatextramile.be/blog/2008/05/the-art-of-agile-development/">The Art Of Agile Development</a>》的作者）在他的博客上写了一篇很有趣的帖子：<a href="http://jamesshore.com/Blog/The-Decline-and-Fall-of-Agile.html">The Decline And Fall Of Agile</a>。你绝对应该读读它。</p>

<p>我想我同意James的观点。在过去的几年里，我已经听到了很多的人说他们在做敏捷开发，实际上，他们几乎都不是。引用James的话：</p>

<blockquote><p>But guess which part people adopt? That's right--Sprints and Scrums. Rapid cycles, but none of the good stuff that makes rapid cycles sustainable.</p></blockquote>

<p>不幸的是，这是非常真实的。现在许多团队都在进行短迭代工作，很多团队也在做每日例会，或Scrum，或站立会议。但是，有多少人事实上致力于使敏捷开发成功的技术实践和原则呢？老实说，我一个也没见过。</p>

<p>我是一个真正的敏捷开发的铁杆迷，但即使在我现在的工作中，我最近的两个团队也没有完全正确地实现它。我们的研究结果虽然还不错，但我认为我们仍然可以做得更好。我逐渐尝试引入更多的原则和实践，但它确实需要一些时间。但是，所有这些关于敏捷开发的误解，所以很多人（开发人员，项目经理等）有没有真正帮助。在我当前的工作中，这些误解是非常小的，他们并不真正有不良影响。以前在客户那里，我确实注意到这些误解是如何导致异常低效的情况。其实这是非常伤心的，因为迟早经理可能会对敏捷方法持怀疑态度。如果这导致人们放弃一些技术实践和原则，对这个事业来说将会是一个相当大的损失。</p>

<p>我觉得有更多的理由去读James的那本出色的书。如果我可以合法地迫使人们去阅读这本书，我会的:)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[绘制圆角的正确方法]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/2013/04/11/the-proper-way-to-draw-rounded-corners/"/>
    <updated>2013-04-11T14:59:45+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/2013/04/11/the-proper-way-to-draw-rounded-corners</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="http://www.usabilitypost.com/2009/01/26/the-proper-way-to-draw-rounded-corners/">http://www.usabilitypost.com/2009/01/26/the-proper-way-to-draw-rounded-corners/</a></p>

<p>在网络上，我已经注意到当人们在他们的设计中实现圆角时犯了很多同样的错误。因为某些原因，当有另外一个圆角在它里面的时候，这个圆角会带来一个问题—无论是有一个围绕周围的边界，还是另一个圆角形状坐落在一个圆角形状内。</p>

<p>这里是我要说的：</p>

<p><img src="/uploads/bad-corner.png" title="bad-corner" ></p>

<p>我看到了很多这种类型的圆角。您可以看到圆角的半径和内圆角的是相同的。这是错误的，因为如果你保持相同半径，两个拐角之间的空间量不会自始至终相等。</p>

<p>下面是相等间距看起来的样子：</p>

<p><img src="/uploads/good-corner.png" title="good-corner" ></p>

<p>这是正确的做法。有什么不同？内角的半径被减小了。好吧，但你怎么知道半径应该有多大？这很简单—如果你把外面的圆角想象成一个圆形，你可以看到它的圆心在哪里。</p>

<p><img src="/uploads/corner-center.png" title="corner-center" ></p>

<p>把这个圆心同样地作为内角的圆心，你就会得到内角的半径。使用这种方法将确保两个形状之间的完美契合。</p>

<p><img src="/uploads/good-corner-ruler.png" title="good-corner-ruler" ></p>

<p>现在你知道了吧？这是做多个圆角彼此包含的正确办法。当然，不需要你使用精确的圆心—有时为了设计良好还需要你移动一点点。但请不要仅仅把相同的圆角向内移动—这是绝对错误的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我们真的需要接口命名规范吗？]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/2013/02/24/do-we-really-need-naming-conventions-for-interfaces/"/>
    <updated>2013-02-24T13:34:04+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/2013/02/24/do-we-really-need-naming-conventions-for-interfaces</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="http://www.adam-bien.com/roller/abien/entry/in_the_age_of_dryness">http://www.adam-bien.com/roller/abien/entry/in_the_age_of_dryness</a></p>

<p>译者：感觉这篇文章讲的不错，也不算太长，就翻译了过来。</p>

<p>在过去的项目/审查中我发现了如下的接口及其实现的命名规范：</p>

<p>```
IService service = new Service();</p>

<p>Service service = new ServiceImpl();</p>

<p>ServiceIF service = new Service();
```</p>

<p>每一条都含有多余信息。无论是强调接口或其实现，相关信息都已经包含在代码中，所以都是多余的。这种命名规范仅当你真的不知道如何命名实现的时候才需要，作为去思考一个名称的替代，它更容易依靠现有的模板。</p>

<p>实现名称的缺乏可能也是作为它的非充分责任的一个指标（an indicator for it's unsufficient responsibilities）。因此，如果你找不到一个适当的实现名称，考虑移除接口直接暴露实现可能是个好主意——没有奇怪的规范。实际上JDK中没有这样的规范，接口及其实现也经常称为不同（are often even called differently）：</p>

<p>```
Runnable r = new Thread();</p>

<p>RootPaneContainer c = new JFrame();</p>

<p>TableModel t = new DefaultTableModel();</p>

<p>Remote remote = new UnicastRemoteObject();
```</p>

<p>接口的目的是抽象或从几个实现解耦。一个单一的实现并不需要通过接口来解耦。也有一些例外的规则，如需要使用动态代理等。</p>

<p>通过单个的，有着奇怪命名规范的实现（implementation）来实现（realize）一个接口不应该被认为是一般的最佳实践...</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[7个方法养成立即行动的习惯]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/2011/12/02/7-ways-to-grow-the-action-habit/"/>
    <updated>2011-12-02T21:10:11+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/2011/12/02/7-ways-to-grow-the-action-habit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="http://www.pickthebrain.com/blog/grow-the-action-habit/">7 Ways to Grow the Action Habit</a></p>

<p>所有顶级成功人士都有一个共同的品质——那就是立即行动。这种品质可以取代智商，天赋和人际关系，来决定你的薪资范围和晋升速度。</p>

<p>尽管这个观念很简单，但是真正掌握它的人却是极少数。行动的习惯——把想法转换成立即行动的习惯——是完成任务必不可少的习惯。这里有7个方法让你养成立即行动的习惯：</p>

<p>1、不要等到条件都完美了才行动</p>

<p>如果你想等条件都完美了才开始行动，你可能永远都不会开始。因为总是会有些事情不是那么好。或是错过时机，行情不好，或是竞争太激烈。现实世界中没有完美的开始时间。你必须立即行动，等问题出现时再去解决它。开始行动的最佳时间是去年，其实便是现在。</p>

<p>2、做个实干家</p>

<p>行动胜于空想。你想开始实践吗？你有没有好的创意要告诉老板？今天就行动起来吧。想法停留在你脑子里时间越长，它就会变得越弱。几天之后，细节就会变得模糊。一周过去，你已经完全忘记它了。要想成为一个实干家，你需要做得更多，并在做的过程中产生更多新的想法。</p>

<p>3、记住，想法本身并不能带来成功</p>

<p>想法是很重要，但是它只有在被执行后才有价值。一个被付诸行动的平凡想法，比许多“某一天”或者“正确时机”再去实施的卓越创意更有价值。如果你有一个觉得真的很不错的想法，那么就去实现它。如果你不行动起来，那么这个想法永远不会被实现。</p>

<p>4、用行动去克服恐惧</p>

<p>你有没有注意到，在公众演讲中最恐惧的时刻是轮到你上场前那段等待的时刻？即使是专业的演讲者和演员也经历过表演前的焦虑。他们一旦开始，恐惧就会消失。行动是治疗恐惧的最佳方法。万事开头难。一旦行动起来，你将建立起自信，事情也会变得简单。通过行动来克服恐惧，通过行动来建立自信。</p>

<p>5、机械地开启你的创造力</p>

<p>人们对创造性工作的一大误解就是认为它只会在有灵感的时候产生。如果你一直等待灵感来敲门，那么你的作品就会很少。与其等待，不如机械地开启你的创造马达。如果你需要写些东西，那么强制自己坐下来后再写。笔尖在纸上滑动，思绪展开，开始写作，用你的笔激起你的伟大想法吧。</p>

<p>6、先顾眼前</p>

<p>把注意力集中在你当下可以做的事情上。不要去烦恼上周本该完成的事，也不要担心明天要完成的任务。你唯一能左右的时间就是现在。如果你过于考虑从前或者将来，你不会完成任何事情。明天或下周的事经常永远都不会发生。</p>

<p>7、立即切入正题</p>

<p>人们在开会前一般都会做些社交活动或着聊聊天。对于个体工作者也是如此。你在开始真正工作前多久会查看一次Email或RSS feeds呢？如果你不去绕过它们直接开始工作的话，这些分心的事情将会耗费你大量的时间。如果你做到了这点，你就会成为一个高效的人，别人也会把你当作领导者来看待。</p>

<p>没有上级的指示就采取行动，这需要勇气。或许这就是为何主动性是如此稀缺的才能，以至于大多经理都在寻找这种人才。争取主动，当你有一个好的想法的时候，立即去实现它，不要等别人来告诉你。一旦人们看到你在很认真地完成事情，他们就会想要加入你。成功人士不需要别人告诉他们该做什么。如果你想成为这样的人，那就应该习惯独立行动。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何命名你的项目的10个技巧]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/2008/05/14/10-tips-for-how-to-name-your-project/"/>
    <updated>2008-05-14T14:45:32+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/2008/05/14/10-tips-for-how-to-name-your-project</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="http://www.wynia.org/wordpress/2006/06/22/10-tips-for-how-to-name-your-project/">http://www.wynia.org/wordpress/2006/06/22/10-tips-for-how-to-name-your-project/</a></p>

<p>这是我在几年前写的一系列东西中的另一篇，但是我想再分享一下。给那些开始产品和服务的人们，他们需要一些说明以便于理解，发音或正确拼写产品和服务的名字，我想该文章的价值就如同我第一次写它的时候一样。</p>

<p>如何（和避免那样）命名你的项目</p>

<p>1、如果你考虑的名字是直接取自科幻或奇幻作品，不必费心了。这些名字在软件中作为命名源的比例非常大。不仅是你想出有独创性名字的机会相当小，而且大部分作品中的角色和地方的名字都被商标化了，你要冒着被起诉的危险</p>

<p>2、如果你考虑的名字来自于希腊，罗马或北欧神话，再试一次。我们已经有了足够多的被称为“Mercury”变体的邮件相关软件</p>

<p>3、在Google上搜索被提议的名字。你得到的结果越少越好。如果没有结果，那么就是它</p>

<p>4、不要试图通过轻微拼错某事得到一个唯一名字。叫你的新窗口文件系统程序为Phat32只会以用户沮丧的看着“fat32”在搜索引擎中的结果而告终</p>

<p>5、如果你的产品名称不能在电视上用50s或60s说完，你或许走在了错误的道路上。这是尤其适用的如果你希望任何人在工作环境使用你的产品。没有人会去推荐一个产品给他们的工友，如果他们会遭到性骚扰起诉只是为了说出产品的名称</p>

<p>6、如果你的产品名称根本不能被发音，你就完全得不到口碑的好处。同样，如果没人知道如何去发音它，他们就非常有可能不会试着大声的说着它去询问关于它的问题，等等。你怎么说MySQL? PostgreSQL? GNU? 在地球上的几乎所有口语都是基于某类辅音/元音音节。在辅音和元音之间交替是一个相当好的方式保证别人能够发音它</p>

<p>7、越短越好</p>

<p>8、查看.com域名是否有效。如果不是，那就证明有人比你先想到了这个名称，并且正在使用它或接近使用它。即使你不打算使用域名也要做这一步</p>

<p>9、不要让你产品中固有的局限性成为名称的一部分。把你的产品名称叫做LinProduct或WinProduct预先的就永远阻止你发布任一类的跨平台版本</p>

<p>10、不要使用你自己的名字来命名开源产品。如果项目在你不再参与开发后仍然活着，项目要么是重命名，要么就是你的名字可能会被使用在你意想不到的地方。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
