<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Lift | 乐者为王]]></title>
  <link href="http://codemany.com/tags/lift/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codemany.com/"/>
  <updated>2017-04-09T09:47:11+08:00</updated>
  <id>http://codemany.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dohkoos]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在创业和生活中间你需要计划A、B和Z]]></title>
    <link href="http://codemany.com/blog/in-startups-and-life-you-need-plan-a-b-and-z/"/>
    <updated>2012-06-11T18:20:17+08:00</updated>
    <id>http://codemany.com/blog/in-startups-and-life-you-need-plan-a-b-and-z</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>英文原文：<a href="https://techcrunch.com/2012/02/14/in-startups-and-life-you-need-plan-a-b-and-z/">https://techcrunch.com/2012/02/14/in-startups-and-life-you-need-plan-a-b-and-z/</a></p>

<p>创业者总会从真正聪明的、有经验的人士那里得到很多矛盾的建议。例如，你可能被告知既要坚持又要灵活；要有一个你不懈地追求的清晰愿景，但是也要随着市场的变化而改变你的愿景。简单，对吧？</p>

<p>同样的矛盾在职业咨询当中盛行。有些人会告诉你，要想清楚十年后你希望在哪里，然后通过逆向思维，建立一个实现你的雄心的长期职业规划。其他人告诉你，坚定的计划就像一种桎梏：它们会让你错失意想不到的突破机会。他们说，最好是保持随机应变。</p>

<p>谁是对的呢？两者不仅都是对的，而且至关重要。创业者需要灵活性地坚持。我曾经共事过的优秀创业者忙于重要的计划和战略，但他们不会设置固定的计划。在我和Ben Casnocha的新书<a href="https://www.amazon.com/Start-up-You-Future-Yourself-Transform/dp/0307888908/">《The Start-Up of You: Adapt to the Future, Invest in Yourself, and Transform Your Career》</a>中，我们展示了任何专业人士如何将创业技巧应用于他们的职业，即使你从未计划去找到一个公司。</p>

<p>我参与了一些您在创业时不会认可的公司。两个特别是作为一个很好的例子，因为他们都有巨大的影响：Flickr和PayPal。 Flickr开始作为一个多玩家在线游戏，之前变形为最广泛使用的照片托管和共享网站之一。 PayPal作为移动电话的加密平台开始运营，之后成为Palm Pilot之间的转运服务，最终成为领先的在线支付公司。 两者都坚持在他们初步的愿景，以学习和成长：Flickr通过作为一个社会经验和PayPal是安全的现金。 然而尽管如此，两家公司都具有很强的弹性和毅力，但从根本上改变了产品的类型，以及他们如何与顾客交往。</p>

<p>有很多公司，你在它们刚建立的时候，可能根本就想不到它们会发展成现在的样子。两个非常好的例子：Flickr和PayPal。Flickr最初建立时是一个多人在线游戏，后来它变形成为一个使用非常广泛的照片存储和分享网站。PayPal最初是为手机提供加密的平台，后来为掌上电脑之间提供货币交易服务，最终它又成为了主要的在线支付公司。这两个公司在不断地学习和成长中却坚持了最初的愿景：Flickr的社交化经验和PayPal的货币交易安全性。虽然一直坚持最初的愿景，这两个公司却彻底改变了产品形态和 用户使用方式。</p>

<p>在创业或职业生涯中，你是如何做到灵活地坚持的？这里是我使用的一个框架：ABZ计划。在事业和生活中，你应该有3个计划：A计划、B计划和Z计划。</p>

<p>A计划：创业中的最初计划 以获得市场</p>

<p>A计划是你当前的计划，你现在的重点是怎样赢得市场。对于Flickr的联合创始人Caterina Fake和Stewart Butterfield而言，最初的计划A是Game Neverending，一个多人在线游戏。不同于当时很多游戏仅仅是一些对手之间在固定的模式下玩，Flickr的创始人希望能有上百名的用户同时玩并且在游戏中能创造一些新的东西。为了激发用户，他们建立了一些社交类的功能，比如小组、即使通讯，最关键的功能是让玩家之间能够互相分享图片。</p>

<p>我最初的职业计划A是从事学术工作，因为我认为学术工作可以通过传播一些信息影响这个世界，比如告诉大家是什么建构了一个好的社会。当我在牛津大学学习的时候，我了解了人们是如何走到一起，小组之间如何互动并且和这个社会产生关联。但是我也知道了学术界的成功往往是指写出一些仅仅是50个人才读过的专业性论文。</p>

<p>B计划：发现新机遇 调整A计划</p>

<p>B计划是你开始意识到一个比你之前所从事的事物更有潜力的新机会，于是你开始转变。有时你转变成B计划，是因为A计划已经没有价值了，但实际情况是有时计划A还是有用的，只是因为计划B拥有更多的潜力。不管变化的原因是什么，更好的B计划虽然有些不同但却和你正在做的东西是相关的，这样你才能把你已经学到的内容用到新的计划中。</p>

<p>关于Flickr，让人没有料到的是图片分享功能在知名度上甚至超过了游戏本身。两位创始人面临了一个选择，他们是该坚持原来的A计划（游戏已经拥有了2万名热心用户），还是应该专注于图片分享功能。最终他们选择了B计划。但他们始终是在坚持最初的想法——建立一个在线的社交空间，只是他们现在看到图片分享要比游戏有更大的挖掘潜力。</p>

<p>在我的职业生涯中，我对于学术的认识把我引向了B计划，找到了一个影响更加广泛的职业路径。我的B计划是创建一个新的软件。软件工业的成功意味着影响力，但是这个影响力要比学术更加广泛。在一些情况下。它意味着你创建了一个产品，它可以影响数百万人每天的生活。为了实现这个目标，我首先在苹果和富士通公司的在线部门去学习相关的技能。然后，我去和那些可能我一起联合创立一家公司的人们取得联系。最后，当我开始创建自己的第一家公司时，我招募了很多聪明的顾问和参与者已帮我更快地学习和调整。但我的第一家公司SocialNet并没有成功，PayPal和LinkedIn都是我朝新的计划B的一个转变。</p>

<p>你要记住的是，你不是要写下一个明确的计划B，你要像在执行计划A一样时刻关注其它的可变因素。你要想到“临近的可能性”，你要有转变的技能，发现随时出现在视野之内的机会。</p>

<p>Z计划：应对最坏情况发生时的备用计划</p>

<p>Z计划有两个关键的部分。首先，知道如何判定你正在朝最坏的方向发展，其次，Z计划就是要告诉你如果最坏的情况发生了，你该怎么办。这个情况可能是你负债累累，已无现金流支持，导致你只能靠一些救济金或者去星巴克打工。Z计划的必要性就是让你应对职业生涯中的各种不确定性和风险。当我创办我的第一家公司时，我父母在他们的房子里腾出一间屋子给我以防最坏的情况发生。住在那里然后找一个其它的工作就是我的计划Z。它给了我极大的信心以让我全身心地投入到事业之中，因为我知道就算一切都没有了，我还不至于沦落街头。你要想着能在失败中存活从而能从头开始。</p>

<p>像计划ABZ这样的结构可以帮你掌控你的职业生涯。无论当我们开始创业、在初创公司工作或者在大公司工作，我们都应该记住，最根本的创业是你自己。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
